[美國大選] 拜登當選？249名共和黨參眾議員，僅27人承認拜登勝選

據華盛頓郵報對249名共和黨籍國會參、眾議員所做調查發現，目前承認拜登(前譯白登)當選總統者僅有27人，還有兩名國會議員不顧一切證據顯示川普已經落敗，堅稱川普勝選；川普對此的反應是「這麼多人反對我？」並下令把承認拜登勝選的共和黨國會議員名單交給他。

「華郵」5日報導，總數249名共和黨共和黨參、眾議員當中，兩名堅稱總統大選勝選人是川普，另220名乾脆不表態，占比約88%。

「華郵」認為出現這樣的結果，顯見大多數共和黨人害怕即將卸任的川普，還有他對共和黨的箝制力。

有共和黨籍國會議員稱呼拜登為總統當選人，川普的回應是在5日夜裡發推特貼文，「我很驚訝有這麼多人。我們才開始戰鬥呢。請把這批『犀牛』(RINOS)的名單給我。」川普使用的「RINOS」頭字母縮寫詞，全寫是「Republican in name only」，意思是「披著共和黨外衣的人」，讀音與犀牛(rhino)相同。

共和黨果27條259 唔知係咪比民主黨收編左